**如果您是第一次为域名付费，请仔细阅读此部分！以免造成不必要的麻烦。**

## 域名的备案问题

- 国内注册域名均需要**实名认证**，经过注册局审核才可以注册。认证的周期大概在3-7天。

- **国内、国外域名绑定国内主机均需要公安备案。**托管在国内的域名，指向国外主机，可能需要备案。国外主机+域名无需备案。但有可能被墙。

### 备案的优势

备案类似于给网站加个证明，说明是一个正规（？）网站，大家可以放心访问，因为如果站长在里面放一些有问题的内容，离被查水表也就不远了。对于普通网民当然是一个很好的规定。

对于站长也是有好处的。备案之后可以接入国内的一些CDN服务、广告联盟等等。

### 为什么我没有备案

不过我的网站都没有备案。这也是有我的考虑的。

备案比较麻烦，有时候要等很久（毕竟要过公安机关），而且等于个人信息和信用完全绑定到网站上了，我建站也就是自己写写博客，分享一点想法，不希望带来太多的牵连。

并且CDN、广告联盟也有替代品，例如国外的CF，Google AdSense。

> 国内购买域名时会有专门的备案通道，快速备案服务等。国外平台则需要自己报备。如果你准备备案，请在国内购买

## 域名被墙/被标记

未备案的域名可能会被墙或者标记。推荐**在购买之前先使用工具进行检测**。购买之后，也注意不要做违反法律的事情。

如果在国外域名注册商处购买到受墙的域名，请立即发工单申请退款。

- 被墙检测：[被墙检测-域名被墙查询-域名被墙检测-网站被墙检测-dns被墙查询工具-拨测|免费的域名检测工具网-站长工具 (boce.com)](https://www.boce.com/wall)
- 微信/QQ标记检测：[微信、QQ安全域名检测 - dute.org](https://www.dute.org/wechat-domain-check)

## 域名注册和域名续费的区别

有些域名显示的价格很低，但是实际上这只是第一年的价格，续期就会非常贵，甚至续费价格和首年价格完全不在一个量级上。因为如果你的网站建起来了，流量上来了，要想换域名挺麻烦的，只能续费，或者转移（见后）。厂商也是算准这点。当然非主流域名确实是便宜一点的。**只是提醒大家不要被一元购甚至是零元购给骗了**。

> 以dnspod为例
>
> com：
>
> ![image-20211201111246790](image-20211201111246790.png)
>
> top：
>
> ![image-20211201111542173](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yw2667899/pic/img/image-20211201111542173.png)
>
> xyz：
>
> ![image-20211201111627937](image-20211201111627937.png)

> 如果考虑到续费的情况，实际上`com`这样的主流域名和`top`这样的便宜非主流域名实际上差别并不大。不如弄个洋气点的。

### 域名转移

除了域名注册之外，域名也可以在各个服务商之间转移（`transfer`）。国内转出会麻烦一点。

有一句话叫做：“续费不如转移”。因为有些服务商为了吸引顾客，转移后首年比较便宜，我们可以利用这个价差。

## 域名后缀的选择

域名的种类是非常多的。主流的如`com`、`net`、`org`，这些都稍微贵一点，然后非主流但是用的比较多的如`top`、`xyz`等等。以及免费域名`ml`、`ga`、`cf`等等。

国内，如果有能力备案，`cn`最好。没有能力备案，`com`最流行，价格也不贵。一般只有在`com`被注册/溢价的情况下再去寻找其他后缀。

如果只是自己使用的话，各种域名都可以。**可能有些服务无法绑定免费域名。**

如果是要推广，可能比较主流的域名后缀会比较好。

注意很多非主流域名只是首年便宜，后面续费甚至比主流域名还贵。**不要被坑了。**

## 溢价问题

`com`对短域名、特殊字符均有较高的溢价，首年注册费用可能高达上万人民币。可选择`net`等。或者加入数字，切开，即可避免溢价。

